---
aid: 9025
zid: 110080
title: "大家觉得黄家寨最后的结局回事怎么样的"
author: 真红骑士
date: 2013-03-30 16:58:04+07:00
lastmod: 2013-04-06 18:35:00+07:00
---

真红骑士 于 2013-3-30 16:58:04 发表了：

一开始黄老爷就有变天的预感，叫儿子之后要顺应天命

政协会议，黄家少爷对短毛的实力观察的尤其细心，对短毛的实力的理解高过多数土著，同时穿越者对黄家的能力也是比较赞赏的

丈田那次，也名字的没去理会狗 2

我觉得黄家寨最后会被和平的瓦解，而不是被暴力镇压，大家怎么看？？

---

itany 于 2013-3-30 17:08:37 发表了：

我觉得以后老黄家会成为忠臣良将的。

尤其是看到明朝日薄西山之后。

经过思考之后的忠诚是聪明人的忠诚

---

平独镇露 于 2013-3-30 17:12:19 发表了：

黄家聪明得很，一旦大明撑不下去了，改换门户是必定的...

---

海盗 于 2013-3-30 17:43:52 发表了：

正常应该是俩儿子各占一边, 就像关原之战前田家的俩儿子, 老大参加东军, 老二参加西军, 然后德川赢了就没收了老二的封地给了老大.

---

如水般飞舞 于 2013-3-30 17:49:12 发表了：

_本帖最后由 如水般飞舞 于 2013-3-30 17:55 编辑_

> itany 发表于 2013-3-30 17:08
>
> 我觉得以后老黄家会成为忠臣良将的。
>
> 尤其是看到明朝日薄西山之后。
>
> 经过思考之后的忠诚是聪明人的忠诚

忠诚的封建地主？？奥宋不需要

第一个投降给你高官厚禄叫首义

第二个投降没啥好处叫顺应时势

第三个，第四个········：欺师灭祖的太多了，卖国贼也不稀罕了，想投降先给钱，不然灭了你自己拿

---

Brain1127 于 2013-3-31 18:07:37 发表了：

最大的可能就是：

平平淡淡的瓦解。没有狗血

黄家的佃农逐步被吸收进临高公社和各个工矿单位，黄家无力支持宗族体系

也许有一两个遗老遗少投奔明军，结果被伏波军直接推掉。

反正我们又不搞族诛。

---

punishment 于 2013-4-1 10:23:08 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 17:08
>
> 我觉得以后老黄家会成为忠臣良将的。
>
> 尤其是看到明朝日薄西山之后。
>
> 经过思考之后的忠诚是聪明人的忠诚

中国历史上忠臣良将的经济基础是豪强地主。元老院要消灭豪强地主。老黄家要归顺就得彻底转型。转型以后就没法继续做评书型的忠臣良将，因为经济基础不存在了。

要么转型成美式农场资本家，成为元老院保守派的后盾，将来变成美国西北州、中国山东这样出要人保卫人员的家族；

要么响应元老院开发东南亚的号召，前往文莱、印尼一带屯垦，做帝国藩屏；或者兼营矿业，成为罗德斯之流的帝国主义者。

---

itany 于 2013-4-1 10:25:51 发表了：

> punishment 发表于 2013-4-1 10:23
>
> 中国历史上忠臣良将的经济基础是豪强地主。元老院要消灭豪强地主。老黄家要归顺就得彻底转型。转型以后就 ...

我觉得以他家二儿子的风格，应该会去殖民地干的。

封建时代的忠臣良将是大地主，澳宋的忠臣良将肯定要过渡到大资本么

---

真红骑士 于 2013-4-1 10:30:55 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-4-1 10:31 编辑_

> itany 发表于 2013-4-1 10:25
>
> 我觉得以他家二儿子的风格，应该会去殖民地干的。
>
> 封建时代的忠臣良将是大地主，澳宋的忠臣良将肯定要过 ...

+1

殖民地资本家/农场主

农业资本家的典型已经有了

---

punishment 于 2013-4-1 10:36:40 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2013-4-1 10:40 编辑_

> itany 发表于 2013-4-1 10:25
>
> 我觉得以他家二儿子的风格，应该会去殖民地干的。
>
> 封建时代的忠臣良将是大地主，澳宋的忠臣良将肯定要过 ...

罗德斯这么重要的角色 500 废大概会留给自己人，老黄家最后应该会变成美国南方奴隶主这样的人物，主要功能是圈占土地杀土著，然后向元老院请愿把土著迁移到新几内亚去，搞个临高版的洒泪之路。

不过这种殖民地版的忠臣良将也有尾大不掉的问题。元老院人数少，归化民里面殖民地农场主因为经济自主性高元老院不会像信任工人阶级一样信任他们，最后还有可能搞出类似罗德西亚白人式的反革命极右翼出来。

---

itany 于 2013-4-1 12:47:45 发表了：

> punishment 发表于 2013-4-1 10:36
>
> 罗德斯这么重要的角色 500 废大概会留给自己人，老黄家最后应该会变成美国南方奴隶主这样的人物，主要功能是 ...

没关心，临高有足够的工业梯度

大炮战车之下农场主的忠诚是妥妥的

---

punishment 于 2013-4-1 13:10:57 发表了：

> itany 发表于 2013-4-1 12:47
>
> 没关心，临高有足够的工业梯度
>
> 大炮战车之下农场主的忠诚是妥妥的

这个不信任的问题不是说不忠，而是说殖民地农场主有自己的经济利益需要左右政策。这些人是右翼式的难办，因为一来他算自己人你上拖拉机属于亲痛仇快，二来他们又特有主意，哄得不好容易独走，干出让你觉得很丢人的事情来。

当年英帝国因为殖民地觉醒维持殖民体系不再有利采取措施让殖民地独立。结果罗德西亚的白人农场主搞出一个极右翼种族主义政权，伊安史密斯当年名声极臭。

临高如果在东南亚搞殖民地奴隶制，这些人最后很可能跟元老院里面的皇汉搞到一块去，然后成天招惹元老院打算目前以合作利用为主的势力。

---

itany 于 2013-4-1 14:25:23 发表了：

> punishment 发表于 2013-4-1 13:10
>
> 这个不信任的问题不是说不忠，而是说殖民地农场主有自己的经济利益需要左右政策。这些人是右翼式的难办， ...

唉，那是 196x 年了吧

16xx 年哪有殖民地独立，种族平等之类的事儿啊？ 元老院除了东亚黄种人就是白种人（和香蕉人），谁会给东南亚的说话。

---

赤色 MA 于 2013-4-1 16:20:34 发表了：

如果转型成资本家比较成功的话当然是对临高忠心不二，就算黄老爷和他那个二儿子不愿意，黄家其他人甚至老大留下的孩子都会因为利益因素支持临高的。

如果不愿意转变的话也就是慢慢衰落，就算他想当旧式地主的代表垂死挣扎，他手里有什么力量。

---

sailor 于 2013-4-1 17:01:32 发表了：

不要老想最可能发生的事，要想想最不可能发生的事，比如黄老爷被他儿子枪毙了。。。

---

猪突猛进钱如标 于 2013-4-4 22:49:43 发表了：

> punishment 发表于 2013-4-1 13:10
>
> 这个不信任的问题不是说不忠，而是说殖民地农场主有自己的经济利益需要左右政策。这些人是右翼式的难办， ...

殖民地独立那是很遥远的未来了，根本不用考虑

---

punishment 于 2013-4-4 23:05:15 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-4-4 22:49
>
> 殖民地独立那是很遥远的未来了，根本不用考虑

郁闷，怎么都看第二句去了，第二句是举例子好吧，没在说临高

最后一段才是危害

---

猪突猛进钱如标 于 2013-4-5 15:59:48 发表了：

> punishment 发表于 2013-4-4 23:05
>
> 郁闷，怎么都看第二句去了，第二句是举例子好吧，没在说临高
>
> 最后一段才是危害

不是看不见，是不放在心上，现实中黄汉除了历史的原因，更多是因为对逆向民族主义的反弹，那个世界的中国人作为世界上最强大民族自信心满满的哪个元老会正经和你玩黄汉。倒是工业化之后人口压力太大对外扩张的时候学米帝对付印第安人的手段，不一定选择奴隶制庄园。

其实我对杀光土著之后运来白人奴隶劳作的庄园也是有点想法的{:5_119:}.AVI

---

isdily 于 2013-4-6 13:02:13 发表了：

相对于其他投靠的当地土豪，可以说黄家寨融入速度非常慢，我不太看好这家族的未来。

---

tgwtgw 于 2013-4-6 18:35:21 发表了：

> isdily 发表于 2013-4-6 13:02
>
> 相对于其他投靠的当地土豪，可以说黄家寨融入速度非常慢，我不太看好这家族的未来。

黄家寨融入的慢

一方面是个人的仇怨在里面

即使自己想放下仇恨也要顾虑对方的态度

另一方面是对穿越政权的实力认识不足

还有对明朝政府还存有希望

第一条最成问题

这一条解决了

融入的速度会比别家更快

第二条目前倒是可以说不存在了

---
